<p><strong>n&nbsp;皇后问题</strong> 研究的是如何将 <code>n</code>&nbsp;个皇后放置在 <code>n × n</code> 的棋盘上，并且使皇后彼此之间不能相互攻击。</p>

<p>给你一个整数 <code>n</code> ，返回 <strong>n 皇后问题</strong> 不同的解决方案的数量。</p>

<p>&nbsp;</p>

<div class="original__bRMd"> 
 <div> 
  <p><strong>示例 1：</strong></p> 
  <img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/11/13/queens.jpg" style="width: 600px; height: 268px;" /> 
  <pre>
<strong>输入：</strong>n = 4
<strong>输出：</strong>2
<strong>解释：</strong>如上图所示，4 皇后问题存在两个不同的解法。
</pre> 
 </div>
</div>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>n = 1
<strong>输出：</strong>1
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul> 
 <li><code>1 &lt;= n &lt;= 9</code></li> 
</ul>

<details><summary><strong>Related Topics</strong></summary>回溯</details><br>

<div>👍 516, 👎 0<span style='float: right;'><span style='color: gray;'><a href='https://github.com/labuladong/fucking-algorithm/discussions/939' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>bug 反馈</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/fname.html?fname=jb插件简介' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>使用指南</a> | <a href='https://labuladong.online/algo/images/others/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E6%A1%B6.jpg' target='_blank' style='color: lightgray;text-decoration: underline;'>更多配套插件</a></span></span></div>

<div id="labuladong"><hr>

**通知：[新版网站会员](https://labuladong.online/algo/intro/site-vip/) 限时优惠；算法可视化编辑器上线，[点击体验](https://labuladong.online/algo/intro/visualize/)！**



<p><strong><a href="https://labuladong.online/algo/slug.html?slug=n-queens-ii" target="_blank">⭐️labuladong 题解</a></strong></p>
</div>

